---
description: 要求處理運輸任何設備或材料方面，以下是一些最佳做法指引
---

# 包裝指引

1. 小型物品

✅ 對於非易破碎物品，可以使用信封、防篡改袋或氣泡膜包裹

2. 大型物品

✅ 使用堅固的瓦楞紙箱作為外包裝

✅ 在內部使用氣泡膜、海綿、報紙或其他緩衝材料

✅ 使用包裝膠帶將外箱接口牢固密封

特別提醒

❌ 請勿使用塑膠袋作為物品的外部包裝

❌ 請避免使用容易損壞、變形或潮濕的紙箱

✅ 對於易碎物品，使用氣泡膜以增強緩衝效果

✅ 請確保將物品和紙箱密封牢固

### 黏貼訂單信息

1. 將訂單標籤打印出來，黏貼在外箱頂部，或在包裝上寫下訂單號碼
2. 清除箱子上的其他訂單標籤（如有）
3. 確保訂單標籤牢固黏貼
4. 確保訂單號碼（PUXXXXXXXXXXXXHK）清晰可讀

## 不接受運送的物品包括：

1. 現金或貴重物品

* 例如證券、珠寶、藝術品等

2. 重要文件

* 例如具有溝通性質或難以重新發行的書信或文件

3. 動物、植物和相似物品

* 例如動物、昆蟲、遺體、牌匾或人像雕塑等

4. 危險或有毒物品

* 例如槍支和彈藥、易燃化學品、有毒物質等

5. 易碎物品

* 例如玻璃、陶瓷等

6. 新鮮和易腐物品

* 例如新鮮水果、蔬菜、易腐或對溫度敏感的物品

7. 超大尺寸物品

* 長度_寬度_高度超過150厘米，或重量超過20公斤的物品

##
